流水革命，放棄陣地戰吧

為了能在煲底相見，我們不要再打陣地戰，好嗎？

連豬都叫大家勿再戀戰了
前日六區集會遊行，部分地區回歸陣地戰，重演遊行、佔路、路障、開打、撤退、圍捕六部曲的套路。在金鐘，黨鐵跪下、成為黑警座駕前曇花一現的游擊戰術消失了，衝突方式被港共硬拉回牠們較擅長的陣地戰。
這對於在正面衝突勝算極低的抗爭者來說，絕對不是好消息。陣地戰效益銳減，是在七八月已證實的事情。然而前日晚上卻有網上「反省」，認為大家應繼續打陣地戰、或是只要有更多手足在空曠的大道上組成前綫就可提高勝算，實在令人憂慮是否再次有人在引導輿論。

721 後秒速推上熱門的「前綫只會喺三種情況下撤退」
這令我回想到 7 月 21 日上環清場後，網上瘋傳的「前綫只會喺三種情況下撤退」「原則」。這三點原則，剛發表時也有少量網友反對，但在群情洶湧下反對聲音被蓋過。直至數日後，大家稍為冷靜下來，部署下個周末的活動時，才發現三點原則其實並不合理 [1]，想到自己有可能被帶風向。
三點原則的問題，並不在於箇中建議是否會誤導前綫，而是它本來就假設了衝突會以陣地戰形式進行。陣地戰衝突形式注定不利抗爭者，每次衝突都屬本大利少。在陣地戰中，佔不到路固然損兵折將，但由於抗爭者都得在深夜之前離場，所以佔到路也還是要在深夜撤退。而持續佔領則由於雨傘革命消散民氣的教訓，可能性在運動開始時已被排除在外。陣地戰是一場「被打走」和「守住據點一會後還是得撤走」的對抗。

漢堡高地戰役中，美軍損兵折將攻上 937 號山頭趕走北越軍隊，事後卻得迅速撤走。看 Netflix 紀錄片時還覺得整件事很滑稽，但當犧牲的是自己人時就笑不出來了。（網絡圖片）
於是每場陣地戰，都像在重演越戰的「漢堡高地戰役 (Battle of Hamburger Hill)」：美國和南越軍隊純粹因為有北越軍隊駐紮在該地，而向沒有戰略價值的 937 號山頭發動強攻，一個多星期後慘勝登頂，卻得馬上收屍撤退。
武裝不對等、不利的戰場環境，再加上不少戰場都是黑警早已預備好對策的地區，這些因素造就了一場場在戰略價值不大的地方、在敵人佈好陣後才爆發的陣地戰。和漢堡高地一樣，在錯誤的戰場以錯誤的形式為錯誤的目標戰鬥，結果傷亡慘重。

選錯戰場的例子。雖然上星期日才首次用到這招攔腰截斷抗爭者群，但牠們應該一早就想這樣做的吧？
曾有人為了證成陣地戰的作用，推出「打陣地戰是為了令敵人一次清場比一次困難」的說法。這說法的缺陷在於，沒錯清場確實是一次比一次慢，但敵人其實就只需要以逸待勞，守住在尾班車快要開出、抗爭者逐漸解散的午夜時分之前，不讓前綫抵達政治意義重大的地方就行了。
衝突本來只是達成目的的手段，而非行動目的本身。衝突歷時多長、雙方武器分別如何升級，這些數據不應過分渲染，甚或誤解成行動目的。所謂「遲咗清場」的慘勝，終歸是以更多手足被捕換來。
毋忘初衷，所有行動應有其目的，達成目的即可堂而皇之宣佈行動成功；當刻無法達成目的，則嘗試竄擾敵人，總之以保存實力為先；無論如何，都不能被敵人主宰衝突時間和地點。
這兩晚在其他區分的行動，就做了良好示範：集中攻擊極權及其附庸機構，目標明確。若能在行動時或行動後，陳列相關機構罪狀則更完美。而市民對替天行道逐漸變得寬容，則有賴於港共政權玩爛了警隊和司法制度。

一群瘋子
回想梁繼平解釋，七一除下口罩，是由於大家進入會議廳後反而失去方向，不清楚下一步要怎樣做，才要挺身而出讀出宣言守住運動。曾經大家也因為黨鐵變節、黑警側翼偷襲而感到迷失，但我們也有在改進、修正戰術，由部分地區開始，讓流水式抗爭重新萌芽，不再強求硬碰，只求敵人不得招架、不勝其擾。
在前綫已進化至毋懼暴動罪、乃至民不畏死時，才祭出緊急法，希望可以以禁蒙面法、宵禁和正式戒嚴等阻嚇市民，可見港共已是藥石亂投。除非港共真的有決心要五步一哨、十步一崗，無時無刻不全面監控，否則宵禁和禁蒙面法對流水抗爭者根本不足為懼。黑警、黑社會來到的時候走上樓回家就是了。不要被騙出來大打陣地戰，讓牠們有時間佈防阻人回家就好。
所以各位手足，為了能盡量多人在革命成功一刻，馬上在煲底除罩相擁，請勿再打陣地戰。香港同胞不能再受傷犧牲、為國捐軀。
願流水殲滅中共，願榮光歸香港！
[1] 最不合理的是假設出了水炮車和實彈，大家就會馬上四散回家。雖然我想兩個月前也沒人相信自己有如斯覺悟。

1